# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': "Что сказал Кеноби, находясь на холме перед поверженным Энакином Скайуокером?",
        'options': ['Я твой отец!', "Заводи, погнали!", "Я стою выше тебя!", "А голову ты дома не забыл?"],
        'correct_option': 2

    },
    {
        'question': 'Единицы измерения времени в далекой-далекой галактике?',
        'options': ["ДБЯ, ПБЯ", "ДБК, ПБК", "ДБИ, ПБИ", "стандартные, ДД-ММ-ГГГГ"],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что запрещено проявлять джедаям',
        'options': ['Злость, агрессию',
                    'Любовь, страсть',
                    'Грусть, подавленность',
                    "Любую эмоцию"],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'столица Галактической Республики',
        'options': ['Явин', "Корусант", "Датомир", "Набу"],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Для чего нужна армия клонов?',
        'options': ["Для защиты Республики", "Для освобождения планет от сепаратистов", "Многоходовочка Палпатина", "Предвидели будущее"],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Кто послужил генетическим материалом для армии клонов?',
        'options': ['Джанго Фетт', "Боба Фетт", "Квай-Гон Джин", "Энакин Скайуокер"],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как Хан Соло получил себе Тысячелетнего Сокола?',
        'options': ["Купил", "Выкрал", "Выиграл", "нашел и восстановил"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        'question': 'Как называлась первая ступень тех, кто осваивал мастерство джедая?',
        'options': ["Падаван", "Ученик", "Юнлинг", "Познающий"],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Кто мог давать звание Рыцарь Джедай?',
        'options': ["Мастер", "Падаван", "Учитель", "Совет Джедаев"],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как определяли, что ребенок чувствителен к силе?',
        'options': ['Брали анализ мидихлориан', "Через коллективную медитацию", "смотрели на практике", "следили за семьями из джедаев"],
        'correct_option': 0
    }
]